王永平倡單程證配額削半 鼓勵大灣區團聚

香港房屋問題和粵港澳大灣區發展都是近期熱門議題，前公務員事務局長王永平今在報章專欄上建議，政府可將單程證配額減半至75個，在大灣區某地興建方便家庭團聚的「香港城」，以便騰空土地興建房屋。

曾在政府工作三十多年的王永平表示，將單程證配額減半至75個，「技術上完成沒問題」。他指輪候公屋時間已由3年等到5年，樓價不斷上升，「大辯論又得個講字」，強調「除了（政府的）決心，看不到（削單程證配額）有甚麼障礙」。

社區組織協會幹事施麗珊表示，現時到內地團聚沒有途徑，而即使限制新移民來港，不等於能解決房屋問題，認為香港房屋問題正正因為政府近十年沒有發展。

落地府先團聚啦屌，無錢無技術1隻都唔撚俾黎

哦

要求將堆填區搬上大灣區

應該所有配額都去晒大灣區 學馬時亨話齋搭高鐵返工

大灣區咁好, 點解唔張配額調晒去個邊

既然心繫中國，又想攞香港著數，大灣區岩晒呢班想一石二鳥的無賴

頂你個肺施麗珊